電腦headphone jack 1分2?

我用緊一部手提電腦，但因為打機果陣個風扇勁響，跟機個咪收晒啲風扇聲，所以我想買支咪。大部分可以掛係件衫嘅咪都係headphone jack出，咁如果我買個headphone jack adapter（1 分2，聲同埋咪果隻），再插headphone同埋個咪 work 唔work？

Push

電腦個音源同MIC應該分開左，你如果用有MIC既耳機駁耳機位都應該得聲冇MIC用